--Question 1: get all customers from texas
--Answer:Jenifer, Kim, Richard, Bryan, and Ian
SELECT first_name, last_name, district
FROM address
LEFT JOIN customer
ON address.address_id = customer.address_id
WHERE district LIKE 'Texas'

--Question 2: Get all payments above 6.99 with the customers full name
--Answer:1406
SELECT amount, first_name, last_name
FROM payment 
INNER JOIN customer
ON payment.customer_id = customer.customer_id
WHERE amount > 6.99

--Question 3: Show all customers names who have made payments over 175(use subqueries)
--Answer:6customers
SELECT first_name, last_name
FROM customer
WHERE customer_id IN(
	SELECT customer_id
	FROM payment
	GROUP BY customer_id
	HAVING SUM(amount)> 175
	ORDER BY SUM(amount) DESC
);

--Question 4: List all customers that live in Nepal (use city table)
--Answer: Kevin Schuler
SELECT customer.first_name, customer.last_name, customer.email, country
FROM customer
FULL JOIN address
ON customer.address_id = address.address_id
FULL JOIN city
ON address.city_id = city.city_id
FULL JOIN country
ON city.country_id = country.country_id
WHERE country = 'Nepal';

--Question 5: Which staff member had the most transactions?
--Answer: JON, 7304
SELECT first_name, last_name, COUNT(payment_id) as transactions
FROM staff
LEFT JOIN payment
ON staff.staff_id = payment.staff_id
GROUP BY first_name, last_name
ORDER BY transactions DESC;

--Question 6: how many movies of each rating are there?
--Answer: R,195. NC-17,210. G,178. PG,194. pg-13,223
SELECT COUNT(film_id), rating
FROM film
GROUP BY rating;

--Question 7: Show all customers who have made a single payment above 6.99 (use subqueries)
--Answer:130
SELECT first_name, last_name
FROM customer
WHERE customer_id IN(
	SELECT customer_id
	FROM payment
	WHERE amount > 6.99
	GROUP BY customer_id
	HAVING COUNT(amount) = 1	
)GROUP BY first_name, last_name;

--Question 8: How many free rentals did our stores give away?
--Answer: 24
SELECT COUNT(rental_id)
FROM payment
WHERE amount = 0;


